---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷
---
# شمارهٔ ۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>همیشه شاه شدادی ز بخت خویشتن شاد است</p></div>
<div class="m2"><p>بملک اندر چو پرویز است و بد خواهش چو فرهاد است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز خوبان مجلس عالیش چون فرخار و نوشاد است</p></div>
<div class="m2"><p>عدو زو سال و مه غمگین دل او روز و شب شاد است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>همیشه کار او جود است و دائم شغل او داد است</p></div>
<div class="m2"><p>هر آن چیزی که شاهان را بباید ایزدش داد است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>روان بد سگالانش ز بند غم بفریاد است</p></div>
<div class="m2"><p>روان نیکخواهانش ز بند سختی آزاد است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بقا باداش چندانی که آب و آتش و باد است</p></div>
<div class="m2"><p>که هم شیر است و هم شاه است و هم گرد است هم راد است</p></div></div>